
`useId` — это хук, введенный в React 18, который предназначен для генерации уникальных идентификаторов (ID) в компонентах. Этот хук особенно полезен для доступности ([[a11y]]), форм, и любых других случаев, когда вам нужен устойчивый, уникальный идентификатор в рамках рендера компонента. Одним из преимуществ `useId` является то, что он генерирует идентификаторы, которые остаются устойчивыми при серверном рендеринге (SSR), обеспечивая консистентность между серверным и клиентским рендерингом.

Пример использования `useId`:

```jsx
import React from 'react';

function FormComponent() {
  // Использование useId для генерации уникального ID для input и label
  const inputId = React.useId();

  return (
    <form>
      {/* Связываем label с input через id, сгенерированный useId */}
      <label htmlFor={inputId}>Имя пользователя:</label>
      <input id={inputId} type="text" name="username" />
    </form>
  );
}

export default FormComponent;
```

В этом примере `useId` генерирует уникальный идентификатор, который затем используется для связывания `<label>` с `<input>` через атрибуты `htmlFor` и `id`. Это обеспечивает правильную связь между меткой и полем ввода, что улучшает доступность формы. Благодаря `useId`, разработчики могут избежать потенциальных проблем с дублированием идентификаторов, особенно в сложных приложениях или при использовании компонентов в нескольких местах.

Использование `useId` также упрощает работу с динамически создаваемыми элементами, когда вам нужно гарантировать уникальность идентификаторов без необходимости вручную управлять их состоянием или использовать сторонние библиотеки для генерации идентификаторов.